{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007307",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2020-10-14",
        "domain": "자연관광",
        "title": "大伊作島（대이작도）"
    },
    "text": "大伊作島（대이작도）\\n\n仁川広域市 甕津郡 紫月面 伊作里\\n\n仁川（インチョン）沿岸ふ頭から南西へおよそ44キロメートル沖合に浮かぶ大伊作島（テイジャクト）。島の北西のすぐそばには付属島の小伊作島（ソイジャクト）もあります。 \\n\n この大伊作島は面積2.57平方キロメートル、海岸線の総延長はおよそ18キロメートルで、島民の数は158人（2001年末現在）にすぎない小さな島ですが、澄んだ海ときれいな砂浜、鬱蒼と生い茂る海松の森など手付かずの素晴らしい自然がある島です。引き潮の時に現れる沖州で憩いのひとときを過ごすこともでき、また静かに釣りを楽しみたい人にも最高の環境の島です。\\n\n 島内にはクンプラン（チャンゴル）、チャグンプラン、モクチャンゴル、テノミ（界南＝ケナム）という海水浴場が4ヶ所あります。いずれの海水浴場も大変美しい砂浜が広がり、また遠浅の海水浴場となっています。\\n\n 特にクンプラン海水浴場ではボートに乗っておよそ500メートル沖に進むと沖州にたどり着きます。1日に6時間ほどの引き潮の時に東西2.5メートル、南北1キロメートルの規模で現れるこの沖州では、海水浴や潮干狩りを楽しむことができます。\\n\n また島にある小高い山・負児山（プアサン）では、キキョウ、ツルニンジン、アマドコロなどの野草の採取もでき、特に山の頂からの眺めは最高で、島の周囲に浮かぶ紫月島（チャウォルド）、昇鳳島（スンボンド）、小伊作島、徳積島（トクチョクド）などの島々を一望できます。  仁川の港から近く、気軽にトレッキングできることから、美しい風景を楽しめる癒しの観光スポットとしておすすめです。島内の主な観光スポットには、引き潮の時に姿を現し満ち潮になると消える砂の沖州、周囲の島々や西海（ソヘ）の美しい夕陽が眺められる負児山展望台などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "大伊作島はどこに位置していますか？",
            "answer": "大伊作島は仁川広域市甕津郡紫月面伊作里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "大伊作島の面積は2.57平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の海岸線の総延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "大伊作島の海岸線の総延長はおよそ18キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "大伊作島にはどのくらいの人口がいますか？",
            "answer": "大伊作島には2001年末現在で158人の島民がいます。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の特徴的な自然環境は何ですか？",
            "answer": "大伊作島は澄んだ海ときれいな砂浜、鬱蒼と生い茂る海松の森など手付かずの素晴らしい自然があります。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の海水浴場は何ヶ所ありますか？",
            "answer": "大伊作島にはクンプラン、チャグンプラン、モクチャンゴル、テノミの4ヶ所の海水浴場があります。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の海水浴場はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "大伊作島の海水浴場は美しい砂浜が広がり、遠浅の海水浴場となっています。"
        },
        {
            "question": "クンプラン海水浴場ではどのような楽しみ方ができますか？",
            "answer": "クンプラン海水浴場ではボートに乗って沖州に行き、海水浴や潮干狩りを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "大伊作島の山の名前は何ですか？",
            "answer": "大伊作島の山の名前は負児山（プアサン）です。"
        },
        {
            "question": "負児山からは何が見えますか？",
            "answer": "負児山からは周囲の島々や西海の美しい夕陽が一望できます。"
        },
        {
            "question": "大伊作島はどのような観光スポットですか？",
            "answer": "大伊作島は美しい風景を楽しめる癒しの観光スポットです。"
        },
        {
            "question": "大伊作島はどのようにアクセスできますか？",
            "answer": "大伊作島は仁川の港から近く、気軽にトレッキングできます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 570,
        "QA": 453
    }
}